### 幂级数求和递归算法

#### 问题描述
已知x,n，求幂级数$x - x^2 + x^3 - x^4 + ... + (-1)^{n-1} * x^n$的解。

#### 问题分析
递归解决问题的两个关键在于：

1. 找出父问题到子问题的转化方法
2. 确定最小子问题

我们不妨令求n项幂级数和记为$f(n)$，则很自然的可以猜想到一种子问题的转化方法是$f(n) = f(n-1) + x^n$。但这个方法在具体实现时存在一个问题，就是每次递归前都要求$x^n$。这使得递归的时间会变得比较长，但我们想让它足够快，所以想想还有其他的壮花方法吗？

##### 新的转化方法
先从$f(1)、f(2)、f(3)$这些具体的例子开始分析。
$$
\begin{align}
f(1) &= x \\
f(x) &= x - x^2 \\
f(3) &= x - x^2 + x^3 \\
\end{align}
$$
尝试一个简单的变形。
$$
\begin{align}
f(1) &= x \\
f(2) &= x * (1 - x) \\
f(3) &= x * （1 - x * (1 - x)) \\
\end{align}
$$
发现了吗？好像$f(n) = x * (1 - f(n-1))$，接下来我们来证明一下这个结论。
$$
\begin{align}
& f(n) = x - x^2 + ... + (-1)^{n-2} * x^{n-1} + (-1)^{n-1} * x^n \\
& f(n-1) = x - x^2 + ... + (-1)^{n-2} * x^{n-1} \\

\end{align}
$$
$$
\begin{align}
f(n) &= x * (1 - x + .. + (-1)^{n-2}*x^{n-2} + (-1)^{n-1}*x^{n-1}) \\
     &= x * (1 + (-1) * (x - x^2 + ... + (-1)^{n-2} * x^{n-1}) \\
     &= x * (1 - f(n-1) ) \\
\end{align}
$$
最后，得证$f(n) = x * (1 - f(n-1))$，然后，使用这个结论作为转化方式，相较于之前的转化方式，这个在运行上的速度是要更快的。  

现在的问题是最小子问题是什么？显然，当$n = 1$时，转化公式不再成立。因此，在$n = 1$，可以作为最小子问题。
